@ARTICLE{EndToEndNg,
    author = {Tao Wang and David J. Wu and Adam Coates and Andrew Y. Ng},
    title = {End-to-End Text Recognition with Convolutional Neural Networks},
    institution = {Stanford University},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://ai.stanford.edu/~ang/papers/ICPR12-TextRecognitionConvNeuralNets.pdf}
}

@ARTICLE{Ngu2014,
    author = {Тьен Т.К. Нгуен},
    title = {Обнаружение и распознавание текстов на изображениях сложных графических сцен с помощью свёрточных нейронных сетей},
    year = {2014},
    pages = {125-130},
    number = {13},
    journal = {Электротехнические и компьютерные системы}
}

@ONLINE{WhatsCNN,
    title = {Что такое свёрточная нейронная сеть},
    language = {russian},
    hyphenation = {russian},
    url = {https://habrahabr.ru/post/309508},
    urldate = {2017-03-05},
}

@ONLINE{MnistTf,
    title = {MNIST For ML Beginners},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://www.tensorflow.org/get_started/mnist/beginners},
    urldate = {2017-03-05},
}

@MVBOOK{Nie2015,
    author = {Michael A. Nielsen},
    title = {Neural Networks and Deep Learning},
    year = {2015}, 
    language = {english},
    publisher = {Determination Press},
    location = {М.},
    hyphenation = {english},
    url = {http://neuralnetworksanddeeplearning.com}
}

@ARTICLE{Eik1993,
    author = {Line Eikvil},
    title = {Optical Character Recognition},
    institution = {Norsk Regnesentral},
    language = {english},
    year = {1993},
    hyphenation = {english},
    url = {https://www.nr.no/~eikvil/OCR.pdf}
}

@ONLINE{OcrWiki,
    title = {Optical character recognition},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Optical_character_recognition},
    urldate = {2017-03-05},
}

@ARTICLE{TesseractSmith,
    author = {Ray Smith},
    title = {An Overview of the Tesseract OCR Engine},
    institution = {Google Inc.},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://static.googleusercontent.com/media/research.google.com/ru//pubs/archive/33418.pdf}
}

@ARTICLE{WordCNN2014,
    author = {Max Jaderberg and Karen Simonyan and Andrea Vedaldi and Andrew Zisserman},
    title = {Reading Text in the Wild with Convolutional Neural Networks},
    year = {2014},
    language = {english},
    institution = {Department of Engineering Science, University of Oxford},
    url = {https://arxiv.org/pdf/1412.1842.pdf}
}

@ONLINE{Word2Vec,
    title = {Image and Text Recognition with TensorFlow Using Convolutional Neural Networks},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://www.tensorflow.org/get_started/mnist/beginners},
    urldate = {2017-05-17},
}

@ONLINE{ICDAR2003,
    author = {Simon Lucas},
    institution = {University of Essex},
    title = {ICDAR 2003 Robust Reading Competitions},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://www.iapr-tc11.org/mediawiki/index.php?title=ICDAR_2003_Robust_Reading_Competitions},
    urldate = {2017-05-17}
}

@ONLINE{EqHist,
    title = {Гистограмма и гистограммная обработка изображений},
    language = {russian},
    hyphenation = {russian},
    url = {http://wiki.technicalvision.ru/index.php/Гистограмма_и_гистограммная_обработка_изображений},
    urldate = {2017-05-18}
}

@ONLINE{ZCAwhite,
    title = {Implementing PCA/Whitening},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://ufldl.stanford.edu/wiki/index.php/Implementing_PCA/Whitening},
    urldate = {2017-05-18}
}

@ARTICLE{EndToEndWu12,
    author = {David J. Wu},
    title = {End-to-End Text Recognition with Convolutional Neural Networks},
    institution = {Stanford University},
    year = {2012},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://crypto.stanford.edu/~dwu4/papers/HonorThesis.pdf}
}

@ARTICLE{MishraDetAndRec12,
    author = {Anand Mishra and Karteek Alahari and C. V. Jawahar},
    title = {Top-Down and Bottom-up Cues for Scene Text Recognition},
    language = {english},
    year = {2012},
    hyphenation = {english},
    url = {http://www.quaero.org/media/files/bibliographie/mishra_top_down_cvpr2012.pdf}
}

@ARTICLE{WangHOG15,
    author = {Da-Han Wang and Hanzi Wang and Dong Zhang and Jonathan Li and David Zhang},
    title = {Robust Scene Text Recognition Using Sparse Coding based Features},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2015},
    url = {https://arxiv.org/pdf/1512.08669.pdf}
}

@ARTICLE{BellHOG,
    author = {Steven Bell},
    title = {Text detection and recognition in natural images},
    institution = {Stanford University},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://cs229.stanford.edu/proj2012/Bell-TextDetectionAndRecognition.pdf}
}

@ARTICLE{THOG13,
    author = {Rodrigo Minetto and Nicolas Thome and Matthieu Cord and Neucimar J. Leite and Jorge Stolfi},
    title = {T-HOG: An effective gradient-based descriptor for single line text regions},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2013},
    url = {https://www.researchgate.net/profile/Rodrigo_Minetto/publication/235939255_T-HOG_an_Effective_Gradient-Based_Descriptor_for_Single_Line_Text_Regions/links/0912f51486354f183c000000/T-HOG-an-Effective-Gradient-Based-Descriptor-for-Single-Line-Text-Regions.pdf},
    pages = {1078-1090},
    number = {46},
    journal = {Pattern Recognition} 
}

@ARTICLE{EndToEndHOG11,
    author = {Kai Wang and Boris Babenko and Serge Belongie},
    title = {End-to-End Scene Text Recognition},
    institution = {Department of Computer Science and Engineering, University of California},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2011},
    url = {https://vision.cornell.edu/se3/wp-content/uploads/2014/09/wang_iccv2011.pdf}
}

@ARTICLE{CnnMserHuang14,
    author = {Weilin Huang and Yu Qiao and Xiaoou Tang},
    title = {Robust Scene Text Detection with Convolution Neural Network Induced MSER Trees},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2014},
    url = {http://www.whuang.org/papers/whuang2014_eccv.pdf},
    pages = {497–511},
    number = {8692},
    journal = {ECCV 2014, Part IV, LNCS} 
}

@ARTICLE{MMOD15,
    author = {Davis E. King},
    title = {Max-Margin Object Detection},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2015},
    url = {https://arxiv.org/pdf/1502.00046.pdf}
}

@ARTICLE{CnnMserHe16,
    author = {Tong He and Weilin Huang and Yu Qiao and Jian Yao},
    title = {Text-Attentional Convolutional Neural Network for Scene Text Detection},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2016},
    url = {https://arxiv.org/pdf/1510.03283.pdf}
}

@ARTICLE{MSER02,
    author = {J. Matas and O. Chum and M. Urban and T. Pajdla},
    title = {Robust Wide Baseline Stereo from Maximally Stable Extremal Regions},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2002},
    url = {http://cmp.felk.cvut.cz/~matas/papers/matas-bmvc02.pdf},
    pages = {384–393},
    journal = {BMVC 2002} 
}

@ONLINE{ModernMSER,
    title = {MSER, MSCR detectors},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://experienceopencv.blogspot.ru/2011/01/mser-mscr-detectors.html},
    urldate = {2017-05-20}
}

@ONLINE{KMeans,
    author = {Andrea Trevino},
    title = {Introduction to K-means Clustering},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://www.datascience.com/blog/introduction-to-k-means-clustering-algorithm-learn-data-science-tutorials},
    urldate = {2017-05-20}
}

@ARTICLE{ContrCue13,
    author = {Huazhu Fu and Xiaochun Cao and Zhuowen Tu},
    title = {Cluster-based Co-saliency Detection},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    year = {2013},
    url = {https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3785793/pdf/nihms446390.pdf},
    pages = {384–393},
    number = {22(10)},
    journal = {IEEE Trans Image Process} 
}

@ONLINE{AppsOfNN,
    title = {Applications of neural networks},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {https://cs.stanford.edu/people/eroberts/courses/soco/projects/neural-networks/Applications/index.html},
    urldate = {2017-05-22}
}

@ONLINE{BestOfNN,
    title = {Classification datasets results},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://rodrigob.github.io/are_we_there_yet/build/classification_datasets_results.html},
    urldate = {2017-05-22}
}

@ONLINE{Adam,
    title = {An overview of gradient descent optimization algorithms},
    author = {Sebastian Ruder},
    language = {english},
    hyphenation = {english},
    url = {http://sebastianruder.com/optimizing-gradient-descent/index.html#adam},
    urldate = {2017-05-22}
}

@ARTICLE{MyConf17,
    author = {Кошманский, Андрей Андреевич},
    title = {Свёрточные нейронные сети в контексте распознавания стилизованных текстов},
    language = {russian},
    hyphenation = {russian},
    year = {2017},
    pages = {98-102},
    journal = {Современные информационные технологии: тенденции и перспективы развития: материалы XXIV научной конференции} 
}



%@ARTICLE{BrPi2005,
%    author = {Брагилевский, Виталий Николаевич and Пилиди, Владимир Ставрович},
%    title = {Аналог теоремы И. Б. Симоненко об огибающем операторе для операторов в пространствах векторнозначных функций},
%    year = {2005},
%    pages = {3-8},
%    number = {4},
%    journal = {Изв. вузов. Сев.-Кав. регион. Естеств. науки.} 
%}

%@MVBOOK{Lvo2003,
%    author = {Львовский, Сергей Михайлович},
%    title = {Набор и вёрстка в системе \LaTeX},
%    year = {2006}, 
%    language = {russian},
%    publisher = {МЦНМО},
%    location = {М.},
%    hyphenation = {russian},
%    url = {http://www.mccme.ru/free-books/llang/newllang.pdf}
%}

%@MVBOOK{TanAus2013,
%    author = {Таненбаум, Эндрю and Остин, Тодд},
%    title = {Архитектура компьютера},
%    edition = {6-е изд},
%    year = {2013}, 
%    language = {russian},
%    publisher = {Питер},
%    location = {СПб.},
%    hyphenation = {russian}
%}

%@ONLINE{mmcs,
%    title = {Сайт Мехмата ЮФУ},
%    language = {russian},
%    hyphenation = {russian},
%    url = {http://mmcs.sfedu.ru},
%    urldate = {2015-01-01},
%}